豆瓣劇透(？)暨Avg 4 劇情鳩估區

講明先，我覺得篇野未必係真
不過真假唔係呢個post嘅重點

我係覺得佢有啲plot point都幾得意
想睇下有冇人一齊傾下
亦歡迎其他對AVG4 同之後MCU發展嘅推測鳩up

篇野又長又係殘，所以我都未必get晒佢講咩
印象中有呢啲point比較深刻：

1. Odin曾經齊過/差啲齊過石
2. 啲石有意識/有“人”控制/係背後boss
3. vision好重要/會復活/係耶穌 (BVS 既視咁？)

拋住磚先，得閒再打對上面啲point嘅感想

佢個所謂劇透去到量子領域就冇晒下文
成日講講下又扯東扯西 鳩up味濃

不過佢講到寶石有意識同覺醒的確幾有趣
亦解通odin行為前後落差

on9!
我睇撚左結局啦！
最後大戰avengers打贏左thanos想殺佢之際
但知道thanos有老母，老母重叫瑪英
咁avengers就同thanos冰釋前嫌做左friend

係

所以我想傾佢啲論點多啲

唔多記得Hela個背景，唔肯定Odin用佢換soul stone有冇bug

但係如過佢換過，粒石又係點返去個星球等畀Thanos 換

講漏左！第一個彩蛋就係佢地成班一齊bbq添

最後一齊望住夕陽組成黎明者聯盟維持宇宙和平

彩蛋就係成班Xmen難民執包袱過黎MCU

Odin同Asgard啲歷史唔多記得，溫下書先研究

講左2先
石有意識我覺得有機會，幾個原因：
1. 我覺得今集唔會只係打Thanos咁公式
比係突然跳個boss出嚟，用石做boss合理啲
2. soul stone應該有好多野未講
redskull畀space stone送去守soul，即係石之間有聯系？
咁red skull未過去之前又邊個守？

(錯手send咗，繼續)
加埋細gamora,可能今集會講埋佢？
3. MCU好多人都係同石有關，亦都好似平均越舊就關係越深
如果AVG4係用嚟總結MCU，故事同石有關正路

vision好重要/會復活/係耶穌

vision最後會翻生我覺得大機，上集特登要shuri搞咁耐，應該唔會之係為咗畀個false hope觀眾

但係講到佢好重要我又覺得一半半
MCU隻vision一向冇乜特別，依家風頭火勢，砌返佢又麻煩，除非有特別任務得佢做到，如果唔係就唔會依家復活佢

不過特別任務其實都諗到啲
嚟如之前另一個“劇透”講嘅copy石計畫
又或者搵佢入quantum realm

與其估細節劇情，不如估下大方向先

例如啲石之後會點，會冇晒/冇咁幾粒/定就咁四散

都只係高level打手

講返曬d起源電影重點題得三定四粒 有兩粒好少講 所以用time travel返去就啱曬

上集佢比russo兄弟廢左一半先冇用je

之前無諗過，但我覺得strange應該會keep住隻眼...所以應該唔會無晒

啲扯東扯西好撚煩， 我覺得係作者用來整亂哋嘅

寶石有意識／覺醒 我覺得玩到太大，但如果係真，我接受嘅唯一可能性係，其實係啲神人（史前果批）用嚟吸收能量復活，佢哋需要宇宙一半生命嘅能量復生，所以thanos都係被選中嘅細路，結局係thanos發現佢嘅理想都係一個局，佢接受唔到被啲石玩佢，將時間教返到（起碼）gamora死之前，復原番啲破壞 (asgards同Nova cop就唔好意思)，啲石亦爆炸／消失／龍珠咁分散；但跟住就著返成套盔甲同齊章嘅avengers打，堅持自己嘅諗法冇錯，用返自己嘅能力／方法滅世

另一個疑點係，劇透無提及到返返去new york第一戰，但補拍依個場景（手上面多粒嘢）無可能係fake掛

好似有講

啲石有意識/有“人”控制/係背後boss
係呀,
LOKI都係比人控制先有AVG1

其它特點仲有AI機械人, 同埋同石有深啲關係

就算好打，都應該唔會為咗多個打手搞太多嘢？
一係就輕輕帶過個復活過程，其實佢又冇冇提過點先復活到

我都諗過呢點
唔係dormamu再黎就好麻煩

佢都冇講過入quantum realem之後會點

如果跟足佢講嘅，都唔知入咗去之後仲有幾多時間淨

劇透講到入量子領域就冇下文了

蟻俠1/2係咪有講太長時間係入面會有咩後果

又未必去到完全控制晒
可以只係令持有者偏激啲，易啲暴走之類